中國製口罩再踢鐵板 法國多家醫院停用

中國製口罩再踢鐵板 法國多家醫院停用

〔國際新聞中心／綜合報導〕繼美國和加拿大等國之後，中國製劣質口罩也在法國踢到鐵板！法國媒體披露，由於醫護人員質疑口罩抵擋病毒的有效性不如歐規FFP2醫用口罩，甚至認為口罩與醫院群組感染武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）有關，法國許多醫院已決定停用中國製KN95口罩。

法國調查新聞網站Mediapart在22日報導，去年春天，法國政府因口罩庫存告急，以高價向中國採購2.03億個KN95口罩，這些口罩近日又被大量發放至醫院。法國海濱城鎮昂代岱（Hendaye）一家公立醫院上月收到一批中國製KN95口罩，但該院工會代表指出，「我們馬上就覺得臉部不太對勁。口罩抵達15天後，我們出現20位人員確診武肺！院方2月決定不再使用KN95，因為耳帶有問題、太鬆了。」

據報導，法國外科手術聯合會（Collectif Inter-Blocs，CIB）和急診中心聯合會（Inter-Urgences，IU）2月間共同發表一份全國諮詢報告，在回收的447份問卷中，有超過3分之2的醫護人員表示，曾使用過中國製KN95口罩。由於醫院從去年春天就開始有群組感染出現，雖已遵守防疫規範，冬天群組感染狀況卻仍倍增，因此懷疑KN95口罩可能與此有關。

根據法國參議院疫情管理調查委員會的報告，法國公共衞生部（SPF）去年2月到3月間，在急需5億個FFP2口罩的情況下，向總部位於中國深圳、在香港上市的中國企業「比亞迪」（BYD）下訂單，原本希望購買歐規FFP2醫用口罩，但Mediapart調查後發現，衛生部在合約上僅要求「符合歐洲規格」或「符合中國KN95等同規格」的口罩。後來雙方更直接修改合約，直接指名採購KN95。

如今FFP2口罩貨源充足，政府卻仍持續向醫院發放中國製KN95口罩，令醫護人員質疑政府只顧著出清庫存，無視更具傳染力的變種病毒或醫院群組感染情況愈發嚴重。報導質疑，政府不是應該在獲得充足的FFP2口罩後，將這些口罩優先提供醫護人員使用，然後將KN95口罩發放給感染風險較低的群組嗎？

據報導，西班牙等其他歐洲國家在口罩貨源充足後，立即恢復歐洲規格要求，自去年10月1日開始下令禁止販售KN95口罩。儘管KN95的技術規格和FFP2相去不遠，但許多公衞指導單位已停止發放KN95，認為其有效性不如FFP2，原因之一則是KN95與臉部的貼合程度。同樣的問題也發生在比利時、荷蘭等多個歐洲國家。